---
title: Demandeur d'emploi
description: 
published: true
date: 2021-06-12T07:30:30.337Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-12T07:24:40.811Z
---

# Demandeur d'emploi

Un demandeur d'emploi est une personne qui postule pour un emploi dans votre entreprise contre une offre d'emploi particulière.

Dans Dokos, vous pouvez gérer une liste de personnes qui ont postulé pour une offre d' emploi particulière.

---

Pour accéder à **la liste demandeur d'emploi**, allez sur :

> Accueil > Ressources Humaines > Recrutement > **Demandeur d'emploi**

![liste_demandeur_d'emploi.png](/content/rh/job-applicant/liste_demandeur_d'emploi.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un demandeur d'emploi, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- Plan de dotation
- Département
- Une opportunité d'emploi

## 2. Comment créer un demandeur d'emploi

1. Accédez à la liste des candidats, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Demandeur d'emploi**.
2. Saisissez le nom et l'adresse e-mail du candidat.
3. Sélectionnez Ouverture de poste.
 4.Sélectionnez la source (campagne, recommandation d'employé, visite, liste de sites Web).

::alert{type=warning}
**Remarque** : Si vous sélectionnez la source comme référence d'employé, vous devrez sélectionner le nom de l'employé dans le champ Nom de la source.
::

![détails_demandeur.png](/content/rh/job-applicant/détails_demandeur.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Lettre de motivation

Ajoutez la lettre de motivation du demandeur d'emploi pour avoir une trace écrite. Vous pouvez également ajouter son CV soit avec une pièce jointe ou alors via un lien direct.

![lettre_de_motivation.png](/content/rh/job-applicant/lettre_de_motivation.png)

### 3.2 Attente salariale

- **Devise** : Sélectionner la devise pour l'attente salariale
- Tranche inféfireur et supérieure : Indiquez dans quelle tranche le salaire se situe. Par exemple, entre 2000 et 2500 Euros / mois.

![attente_salariale.png](/content/rh/job-applicant/attente_salariale.png)

### 3.1 Liaison avec un compte de messagerie

Vous pouvez lier une demande d'emploi à un compte de messagerie. Supposons que vous liez une demande d'emploi avec un e-mail job@example.com, le système créera un nouveau demandeur d'emploi pour chaque e-mail reçu sur la boîte aux lettres.

Pour lier le compte de messagerie avec le demandeur d'emploi, accédez à :
> Paramètres > Compte de messagerie > **Nouveau compte de messagerie**

Entrez l'adresse e-mail et le mot de passe, puis sélectionnez « **Activer l'entrée** »

Dans **Ajouter à**, sélectionnez **Demandeur d'emploi**
